Facebook 開發音樂影片APP "Lasso" 要搶奪抖音的市場

Facebook 正在開發一套音樂影片的 App，希望可以奪得年輕人的注意力，讓使用者可以自行錄製和流行音樂同步對嘴或跳舞的影片。

該程式原本會成為擁有 6000 萬使用者的 Musically 競爭對手，不過後來 Musically 被中國的字節跳動以 10 億美元所併購，而字節跳動除了今日頭條以外，也有抖音這個快速成長的程式，因此後來就將 Musically 併入抖音，並且在中國以外的市場以 TikTok 為主要的品牌。

在 Facebook 負責 Lasso 計畫的是產品設計師 Brady Voss，同樣也帶領 Facebook 的影片團隊，他對於影片類型的創意產品一直有相當多想法，也曾在 2016 年的駭客松展現自己的技術。

除此以外， Facebook 最近也跟音樂公司談好了授權，並且在今天推出了 新功能 ，讓使用者可以在臉書上發表對嘴唱歌的影片（Lip Sync Live）和加上歌詞（Adding Lyrics），第一批有 Dua Lipa 的 “New Rules”、Khalid 的“Better” 和 Maroon 5 的 “Girls Like You”，之後會有更多流行歌曲加入。

不僅如此，臉書也即將開放在你的個人資料頁上可以加入音樂，可能是你正在聽的歌曲，或是你這輩子最喜歡的歌曲，讓你可以透過歌曲讓朋友更了解你這個人。而看你個人資訊的朋友也可以透過你所介紹的音樂聽到歌曲的片段或是音樂影片，並且看到歌曲的創作者，甚至進而去拜訪創作者的 Facebook。Facebook 認為人們會因為音樂而被記憶，加入了音樂的元素之後，人們的互動將會更有創意而且更有樂趣。

回到抖音，目前抖音不只在中國市場，連在美國市場上的 iOS App Store 也從三個月前的 32 名快速上升為第 5 名。相反的，越來越多年輕人對於 Facebook 並不感興趣，因此 Facebook 也的確必須正視這樣的變化，趕緊找回年輕人的關注。

處於尷尬狀態的年輕人可能不如 Facebook 原本所想的那麼對於照相或是自拍感興趣，所以在影片中透過可以表達自己的音樂，大幅降低尷尬的感受，也許正是年輕人表達自我的一種最舒服的姿態。

抖音勁到FB都要抄

勁唔勁都好 fb都會抄
依間美國人支那DNA公司咩污糟嘢未做過

btw
之前Instagram抄咗snapchat story
依家ig已經搶返晒snapchat嘅用戶
之前有個報導話ig使用率又超過返snapchat

YES

分析公司 Piper Jaffray 週一 (22 日) 發布的 2018 年秋季調查中發現，臉書 (FB-US) 旗下 Instagram 超越了 Snapchat (SNAP-US)，為青少年最常用的社交平台。

Piper Jaffray 發現，85% 接受訪青少年每月至少使用 Instagram 一次，比 Snapchat 的 84% 高，推特 (TWTR-US) 則是第 3 名，用量達 46%，臉書為 36%。Snapchat 股價週一盤後下跌 1.02% 來到 6.77 美元，較去年 IPO 上市的 17 美元低了許多。

雖然 Instagram 的使用度在攀升，臉書 Facebook 在青少年中的參與度正在逐漸降低。2018 年秋季調查發現，只有 28% 的 15 歲男性使用臉書，而兩年前這一數據則是高於 40%。

同時，Piper Jaffray 發現，Instagram 對行銷人員的吸引力也在增長。「Instagram 繼續在銷售方面佔據主導地位，因青少年絕大多數喜歡品牌在 Instagram 渠道上做聯繫」。

不過我唔識用SNAPCHAT

繼續控制人類，只顧沉迷快餐式娛樂，不再作思考

第一次聽 搵完又真係

Twitter 當初摺埋 Vine 真係好 on 9
蝕晒啲市佔比tiktok

喺Youtube睇Vine啲compilation 好搞笑

跟本好多都高質過逗陰

Twitter on 99 捉到鹿唔識脫角